\chapter{Doelstelling en eindresultaat}
\section{Doelstelling}
\paragraph{} Het doel van dit project is Clockwork en het Havenbedrijf in staat te stellen om
proactief te handelen naar beveiligingsgaten om de kans op eventuele schade ten gevolge hiervan 
zoveel mogelijk in te perken. De methode om dit te bewerkstelligen is de applicaties continue
geautomatiseerd te testen. Om te garanderen dat dit gebeurt dienen de tests geïntegreerd te
worden in de bestaande CI\cite{CI} server. 
Deze dient alle tests uit te voeren voor iedere nieuwe versie van ieder product of dienst.
Zij mogen pas in productie genomen worden wanneer alle tests met succes afgerond zijn. De eerste
tests zullen gebaseerd zijn op de richtlijnen van OWASP\cite{OWASP}, later worden deze aangevuld
met specifiekere varianten die kennis hebben van het systeem.
\paragraph{} Om doorlopend inzicht te creëren in de status van de producten en diensten, dienen
rapporten gegenereerd te worden. Deze moeten inzichtelijk gemaakt worden in een dashboard. 
Dit stelt Clockwork in staat om eventuele beveiligingsgaten te dichten alvorens deze in
productie terecht komen.

\section{Eindresultaat}
\paragraph{} Aan het eind van het project dienen bovengenoemde doelstellingen te zijn
gerealiseerd en is het systeem operationeel op de productie productie omgeving.
\paragraph{} Ter behoeve van accreditatie zal de omgeving naast de oplevering aan het
Havenbedrijf tevens gevirtualiseerd worden. Om de omgeving reproduceerbaar te maken zal het 
inrichten hiervan geautomatiseerd worden door middel van scripts. Documentatie zal ervoor zorgen
dat onbekenden de omgeving op kunnen zetten. Algemene technische kennis wordt hierin wel
verondersteld. Naast het systeem worden ook concrete test cases opgeleverd.
\subsection{Deliverables}
\begin{itemize}
  \item Operationeel systeem in productie
  \item Gevirtualiseerde omgeving
  \item Documentatie
  \item Test cases
\end{itemize}

